Sarnawa Antun Ekpas kaebab et Palmse Nugise Kristjan Sillaots tema emad,Liisu Ekpos,15mal Augustis löönud ja ka soimand.Se asi sündind nönda:Kristjan Sillaots olla nimetud pääwal Surnawa pere wäljale härjad sööma lasknud,siis olla Anton Ekpasi Ema oma karja poisi lasknud härgi oma ma pealt ära mena aiama.Kristjan Sillaots pole poisi lasknud härgi äea äjada.Pärast olla nimetud Liisu Ekpos ise läinud ütlema,et ei pruugi mitte härgi siin sööta.Siis olla Kristjan Sillaots nimetud inimest löönud ja ka soimand.
Kohus seadis seda asja järel kuulada.Sai Palmse walla walitsusele kirjutud ja palutud Kristjan Sillaots tulewaks kohtu pääwaks seie saata.
Hans Plunt/allkiri/  Mart semmermann/allkiri/ Kustaw Elens/allkiri/
